香港電視網購 1137

臨近業績發布期，多家香港零售公司未發業績先發盈警，堡獅龍（0592）率先於月前已發盈警，股價累跌兩成；上周後佐丹奴（ 0709）盈警一發，股價即時裂口勁插一成一，至於卓悅（0653）發盈警後，幾天下來已跌去6%。
珠寶行業的表現也強差人意，龍頭企業周大福（1929）公布截至6月底止首季數據，港澳同店銷售按年跌11%。另外，香港零售管理協會日前也指出，會員均表示上月至本月初的營業額均錄得跌幅。
港視半年升幅一倍
零售表現不景氣，但以網上銷售為主的香港電視，股價卻節節上揚，短短一個月，股價竟然由3.32元升到上周五收市的5.21元，升幅超過五成。而今年初股價才2.62元，至今更是升達99%，表現跑贏一眾零售股。
股價出現爆發性增長不無道理，我們看看公司的銷售數據，HKTVmall去年1 月時，平均每日訂單數量才7,600 宗；但到今年1月，平均每日訂單上升八成至13,600宗，至今年6月份時，平均訂單更幾近倍升至15,000宗。
每日平均訂單15,000宗
雖然平均每宗訂單的成交金額今年跟去年相若，也是維持在500多元，但因為訂單量爆升，總成交金額就由去年初每月約在1.2億元水平，上升到今年平均超過兩億元，6月時更達2.25 億元，相對去年初也升近八成。
雖然香港電視去年底的業績仍然錄得虧損，但股價永遠反映未來的業績表現，市場眼見其銷售數據理想，自然憧憬未來業績會逐漸改善，春江鴨已率先入市，令股價高歌猛進。
HKTVmall能開始邁向收成，故然是市民對於網購的接受程度已逐漸提高，以及HKTVmall的服務體驗也讓消費者滿意。但香港電視採用的策略及方法也功不可抹，將銷售額大大推升。
三大策略致勝
首先，香港電視將單純一家網上超市概念，打造到所謂「全方位的市集」，除了售賣超市用品外，更包羅電器、時裝、餐飯、生活享受、運動、玩具及旅行用品，甚至保險金融也包含其中。正如公司今年初透露，HKTVmall由2017 年的17.4 萬件貨品，增加到今年3 月的27 萬件，幾乎涵蓋生活每個範疇。
另外，集團又大力改善物流中心的運作，令處理訂單量變得更有系統及效率。過往即使有一定訂單，也未能立時處理，自從第一期物流系統在去年3月運作，到今年3月第二期開展，訂單量每天可達兩萬張，預計到2020年第三期推出，處理訂單數量更可提升至35,000張。
此外，就是成立了一條龐大的配送車隊，現時有250輛車在運作，令到送貨更快捷及準時，讓消費者盡早可以收貨，體驗自然更良好。同時集團實施線上下的運作，有46家門市設立，除可以作為貨品陳列之用，更成為訂戶取貨地點，將O2O的功效發揮至淋漓盡致。
難怪集團主席王維基表示：「我們已探索出成功的電子商貿業務的重要策略，並正朝著有關方向執行。」他更揚言，今年的訂單總商品交易額可達32億元，門市亦可擴展至120間，未來更可為股東帶來長遠回報。
肥佬黎做不到的 魔童有機會達到
當年蘋果速銷面世，挾黎智英商業奇才的頭腦，竟然碰得灰頭土臉，十多年後，這個未完的雄圖，今天極有可能被王維基實現。事實上，HKTVmall以網上購物的模式才發展四年，短短幾年光景，已成為香港最大的購物網站。
根據Alexa 統計，2017 年9 月時，HKTVmall在香港首選網站排名只是110，但今年3月15日已躍升為76。雖然排名50大不入，但別少看這個名次，首四名全是世界巨頭，分別是google、youtube、facebook 及google HK，淘寶與天貓也只是排名第9 及20。
位列香港網購第一位
若不計算國際巨頭，HKTVmall在芸芸香港的購物網站中更是名列前茅，其餘的百佳也只是位列458，屈臣氏及惠康均排名千位之後，更別說莎莎化粧，在網上購物平台排名只是1,900 位。
在去年，HKTVmall獨立客戶為68 萬名，相較於2017 年增長逾四成，若與2015 年推出時的9.4 萬名客戶比，更勁升六倍。
雖然集團業績仍處虧損狀態，但去年相比起2017年，虧損已大大縮減三成半至1.33億元。而且產品銷售毛利率，亦由2017年的22.6%增加至去年的24.7%。集團手上是正現金狀況，資產負債比率是零，財務十分健康。按目前走勢，要注意今年快將公布的中期業績，看看是否離收支平衡只是一步之遙，甚至在明年有機會扭虧為盈。

財演吹奏 沽得

跣稿

食屎啦專家

王維基真係奇才 咁難玩都做返生

其實只要有幾十億港元 做子彈，好多事都唔係想象中咁難

奶返共之後順利返

2019年大增O2O門市 增自取點降成本

而O2O門市對公司來說有更大作用，例如美孚新邨、大圍、大埔等門市，自取訂單數量超越了配送到戶訂單，能直接減低配送成本。

公司表示，2019年底目標要開設約120間O2O門市，進一步成新的訂單自取點及步行距離的配送中心，以進一步減低送貨到戶的成本

有個朋友係入面做送貨..話呢貨多到 日日都送五曬...

友商士多 出左事之後，全部包派司機都過4萬一個月，派大屋苑 一定過5萬

唔夠司機

五知係好事定壞事 ..辛苦 多呢佣.. 無也做自然無佣..

跌得好甘wo

業績前期...似有人壓低個價...然後入貨...

真心咩我蝕左好多 均價5.3

早上全部係沽盤...宜家買盤開始上升....低位開始反彈...

唔追post

幾多手😂 我5.1入 升到5.4嗰陣幾開心 點知..

賺錢變蝕錢

前幾日5.1想放啦 諗住頂到8月尾 點知跌到咁甘

準備閃電式上6蚊.....然後等業績...業績理想會企穩 ..如果相反 .應該跌返去5.2左右.

到4蚊邊先再入

5.2都好啦 只求唔蝕

真係估錯曬唉 琴晚加倉tesla 點知盤後跌成10% 明明賺

追post 一齊傾下啦

Do姐

五知你看五看明白呢樣嘢... （公司表示，2019年底目標要開設約120間O2O門市，進一步成新的訂單自取點及步行距離的配送中心，以進一步減低送貨到戶的成本）。 o2o 門市的威力...一車送去門市 然後用 步行 送貨比附近呢人...呢個做法 大大減小 以車送貨的大量成本...呢個係其最大進步

2020年 士多 .big big channel 五知仲係唔係度. hktv 已經成型 光輝之路 指日可待...

Ching 唔好講咁多出黎啦，好多人未入夠貨，

一早咪講左唔好高追
5蚊你想佢升到6蚊呀? 仲要一下子?

殊

本多終勝

貧窮限制左 我地既想像力

馬上反彈...

到底部...

尋日已到底部..馬上反彈..

跟住到財報前再壓價？😂

以價值投資角度，最實際的考慮，是現時交易金額的增長趨勢能否令香港電視轉虧為盈。參考2018年度的經營開支資料，這是有可能的。公司的毛利率在按年上升中，而經營開支的上升幅度低於營業額的增幅，概括來說，這可能表示經營效益有所改善。超市一向是以規模取勝、薄利多銷的生意，香港電視的訂單量直線上升，這當然是利好因素。 。 五知係咪呢個意思...

Ching 你唔好再講啦，真係重有好多巴絲未入夠貨

友商d 可樂賣唔出啦，無人俾comment

呢間野直接轉手比順豐送佢中啦, 至少有建制派頂住

希望建制派 可以去友商到買汽水。支持一下啦

網購一直冇人做 個個驚鬧唔蠃淘寶 但今時今日黎講 HKTVmall 算好好成績 其他公司慘情...

經營網上購物平台HKTVmall的香港電視（ 1137），股價表現卻一枝獨秀，年初至今股價竟勁升一倍，表現之亮麗教股民嘖嘖稱奇。 （圖：互聯網）
臨近業績發布期，多家香港零售公司未發業績先發盈警，堡獅龍（0592）率先於月前已發盈警，股價累跌兩成；上周後佐丹奴（ 0709）盈警一發，股價即時裂口勁插一成一，至於卓悅（0653）發盈警後，幾天下來已跌去6%。
珠寶行業的表現也強差人意，龍頭企業周大福（1929）公布截至6月底止首季數據，港澳同店銷售按年跌11%。另外，香港零售管理協會日前也指出，會員均表示上月至本月初的營業額均錄得跌幅。
港視半年升幅一倍
零售表現不景氣，但以網上銷售為主的香港電視，股價卻節節上揚，短短一個月，股價竟然由3.32元升到上周五收市的5.21元，升幅超過五成。而今年初股價才2.62元，至今更是升達99%，表現跑贏一眾零售股。
股價出現爆發性增長不無道理，我們看看公司的銷售數據，HKTVmall去年1 月時，平均每日訂單數量才7,600 宗；但到今年1月，平均每日訂單上升八成至13,600宗，至今年6月份時，平均訂單更幾近倍升至15,000宗。
每日平均訂單15,000宗
雖然平均每宗訂單的成交金額今年跟去年相若，也是維持在500多元，但因為訂單量爆升，總成交金額就由去年初每月約在1.2億元水平，上升到今年平均超過兩億元，6月時更達2.25 億元，相對去年初也升近八成。
雖然香港電視去年底的業績仍然錄得虧損，但股價永遠反映未來的業績表現，市場眼見其銷售數據理想，自然憧憬未來業績會逐漸改善，春江鴨已率先入市，令股價高歌猛進。
HKTVmall能開始邁向收成，故然是市民對於網購的接受程度已逐漸提高，以及HKTVmall的服務體驗也讓消費者滿意。但香港電視採用的策略及方法也功不可抹，將銷售額大大推升。
三大策略致勝
首先，香港電視將單純一家網上超市概念，打造到所謂「全方位的市集」，除了售賣超市用品外，更包羅電器、時裝、餐飯、生活享受、運動、玩具及旅行用品，甚至保險金融也包含其中。正如公司今年初透露，HKTVmall由2017 年的17.4 萬件貨品，增加到今年3 月的27 萬件，幾乎涵蓋生活每個範疇。
另外，集團又大力改善物流中心的運作，令處理訂單量變得更有系統及效率。過往即使有一定訂單，也未能立時處理，自從第一期物流系統在去年3月運作，到今年3月第二期開展，訂單量每天可達兩萬張，預計到2020年第三期推出，處理訂單數量更可提升至35,000張。
此外，就是成立了一條龐大的配送車隊，現時有250輛車在運作，令到送貨更快捷及準時，讓消費者盡早可以收貨，體驗自然更良好。同時集團實施線上下的運作，有46家門市設立，除可以作為貨品陳列之用，更成為訂戶取貨地點，將O2O的功效發揮至淋漓盡致。
難怪集團主席王維基表示：「我們已探索出成功的電子商貿業務的重要策略，並正朝著有關方向執行。」他更揚言，今年的訂單總商品交易額可達32億元，門市亦可擴展至120間，未來更可為股東帶來長遠回報。
肥佬黎做不到的 魔童有機會達到
當年蘋果速銷面世，挾黎智英商業奇才的頭腦，竟然碰得灰頭土臉，十多年後，這個未完的雄圖，今天極有可能被王維基實現。事實上，HKTVmall以網上購物的模式才發展四年，短短幾年光景，已成為香港最大的購物網站。
根據Alexa 統計，2017 年9 月時，HKTVmall在香港首選網站排名只是110，但今年3月15日已躍升為76。雖然排名50大不入，但別少看這個名次，首四名全是世界巨頭，分別是google、youtube、facebook 及google HK，淘寶與天貓也只是排名第9 及20。
位列香港網購第一位
若不計算國際巨頭，HKTVmall在芸芸香港的購物網站中更是名列前茅，其餘的百佳也只是位列458，屈臣氏及惠康均排名千位之後，更別說莎莎化粧，在網上購物平台排名只是1,900 位。
在去年，HKTVmall獨立客戶為68 萬名，相較於2017 年增長逾四成，若與2015 年推出時的9.4 萬名客戶比，更勁升六倍。
雖然集團業績仍處虧損狀態，但去年相比起2017年，虧損已大大縮減三成半至1.33億元。而且產品銷售毛利率，亦由2017年的22.6%增加至去年的24.7%。集團手上是正現金狀況，資產負債比率是零，財務十分健康。按目前走勢，要注意今年快將公布的中期業績，看看是否離收支平衡只是一步之遙，甚至在明年有機會扭虧為盈。